中華電信研究院與NTTDATA公司日昨簽署合作開發同意書，將自六月份起，以三年的時間，針對電信網路，共同著手進行SDN相關的技術與應用研發。 早於二○一三年四月，中華電信研究院即與NTTDATA公司簽署保密合約（NDA），已就SDN技術與應用方面進行緊密合作，共同探討如何利用SDN技術，節降電信網路CAPEX與OPEX成本之機會，以及探究SDN相關可能的創新應用與加值服務；而此次雙方再度透過專業技術合作與交流，共同研究高彈性及可擴充性的網路基礎技術，預計未來合作成果可應用在雙方公司的寬頻網路、網際網路及行動網路上。